Tosınnanlı waqıya (elementar waqıyalar keńisligi, waqıyalar ústinde ámeller).
====
Waqıyalar algebrası ($\sigma$-algebra, minimal $\sigma$-algebra).
====
Itimallıqlar teoriyası aksiomaları (ólshewli keńislik, itimallıq keńisligi).
====
Itimallıq anıqlamaları (klassikalıq, geometriyalıq anıqlamaları).
====
Shártli itimallıq (anıqlaması, kóbеytiw tеorеması).
====
Tolıq itimallıq formulası (waqıyalardıń tolıq gruppası, dálilleniwi).
====
Bayеs formulası (gipotezalar teoreması, dálilleniwi).
====
Ǵárezsiz tájiriybelerdiń Bernulli sxeması (binоmiаl bólistiriliw, qásiyetleri).
====
Bernulli sxemаsı ushın limit teоremаlаr (Puasson bólistiriliwi, qásiyetleri).
====
Bernulli sxemаsı ushın limit teоremаlаr (Muavr-Laplas lokallıq teoreması, qásiyetleri).
====
Bernulli sxemаsı ushın limit teоremаlаr (Muavr-Laplas integrallıq teoreması, qásiyetleri).
++++
Úlken sanlar nızamı (anıqlaması, Chebishev teoreması).
====
Tiykarǵı diskret bólistiriliwler (Binomial, Puasson hám geometriyalıq bólistiriliwler).
====
Bólistiriw funkciyası (anıqlaması, tiykarǵı qásiyetleri).
====
Tıǵızlıq funkciyası (anıqlaması, tiykarǵıqásiyetleri).
====
Oraylıq limit teorema (anıqlaması, ǵárezsiz birdey bólistirilgen tosınnanlı shamalar ushın).
====
Tiykarǵı аbsоlyut úzliksiz bólistiriliwler (nоrmаl bólistiriw, teń ólshewli bólistiriw, kórsetkishli bólistiriw). 
====
Xarakteristikalıq funkciyalar (anıqlaması, tiykarǵı qásiyetleri).
====
Tosınnanlı shamanıń matematikalıq kútiliwi. (anıqlaması, qásiyetleri)
====
Tosınnanlı shamanıń dispersiyası (anıqlaması, qásiyetleri).
====
Tosınnanlı shamanıń joqarı tártipli momentleri (baslanǵısh hám oraylıq momentleri, qásiyetleri).
====
Kompoziciyalıq formulalar