\(\{(a*\ b) = a + b/\ \ \ a,\ \ b \in Z\}\) sonlar to`plami kommutativ gruppa bolishini ko`rsating.

Ixtiyoriy \(a \in G\) uchun \(a^{2} = e\) sharti orinli bolsa, Unda \(G\) gruppasining kommutativ gruppa bo`lishini isbotlang:

Juft sonlar to`plami \(2Z\) qo`shish amalga nisbatan gruppa tuzishini ko`rsating.

Butun sonlar to`plami \(Z\) ayirish amalga nisbatan gruppa dúzbeytuǵinin ko`rsating.

\(n -\)tártipli orniga qoyishlar to`plami ko`paytirishga nisbatan gruppa tuzishini ko`rsating.

\(M_{n}(R) -\)xosmas matrisalar to`plami matrisalarni qo`shish amalga nisbatan gruppa tuzishini ko`rsating.

\(M_{n}(R) -\)xosmas matrisalar to`plami matrisalarni ko`paytirish amalga nisbatan gruppa tuzishini ko`rsating.

\(\left\{ \left. \ Z,\ \  + ,\ \  \cdot \right\} \right.\ \) to`plami butun sonlardi qo`shish va ko`paytirishga nisbatan halqa tuzishini ko`rsating.

\(\left\{ \left. \ a + b\sqrt{2}/\ \ \ a,\ \ b \in Z\  \right\} \right.\ \) ko`rinisindagi sonlar to`plami sonlardi qo`shish va ko`paytirishga nisbatan halqa bolishini ko`rsating

\(\left\{ \left. \ a + b\sqrt{3}/\ \ \ a,\ \ b \in R\  \right\} \right.\ \) ko`rinisindagi sonlar to`plami sonlardi qo`shish va ko`paytirish nisbatan halqa bolishini ko`rsating

\(\{\ a + b\sqrt{7}\left| \ \ \ \ \ a,\ \ b\  \in \ R\ \ \} \right.\ \) to`plami halqa bo`ladimi?

Tartibi 15 ga teng bo`lgan \(< a >\) sikl gruppasining tártibi 5 ga teng bo`lgan barcha elementlarin ko`rsating.

\(A = \begin{pmatrix}
a & b \\
2b & a
\end{pmatrix}\ \ \ (a,\ \ b \in R)\) qo`shish va ko`paytirishga nisbatan matritsa halqa bo`lishini aniqlang.

\(x + \sqrt[3]{2}y\) ko`rinisindagi haqiyqiy sonlar to`plami, bunda\(x,y\mathbb{\in Q}\) qo`shish va ko`paytirish amallariga nisbatan halqa tuzishini isbotlang.

Quyidagi to`plam halqa tuzadimi. \(G = \{ a + b\sqrt[3]{2}|a,b \in Q\}\)

\(\left\{ a + b\sqrt{7}|a,b \in R \right\}\) to`plami halqa bo`ladimi?