Aytaylik \(GL(2,\mathbb{R}) = \left\{ \begin{pmatrix}
a & b \\
c & d
\end{pmatrix}|\ a,b,c,d\mathbb{\in R},\ \ \ ad - bc \neq 0 \right\}\) bo\textquotesingle lsin . \(GL(2,\mathbb{R})\) dagi \(*\) binar amal quyidagi ko\textquotesingle rinishta aniqlangan bo\textquotesingle lsin \(\begin{bmatrix}
a & b \\
c & d
\end{bmatrix}*\begin{bmatrix}
u & v \\
w & s
\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
au + bw & av + bs \\
cu + dw & cv + ds
\end{bmatrix}\).unda \(GL(2,\mathbb{R})\) \(*\) amalga nisbatan gruppa tashkil etishin isbotlang.

\((\mathbb{Q}, + )\) ni siklik gruppa emasligini isbotlang.

Aytaylik \(G = \{ a\mathbb{\in R}|\ \  - 1 < a < 1\}\) bo\textquotesingle lsin . \(G\) dagi \(*\) binar amal quyidagi ko\textquotesingle rinishta aniqlangan bo\textquotesingle lsin \(a*b = \frac{a + b}{1 + ab}.\)unda \((G,*)\) amalga nisbatan gruppa tashkil etishin isbotlang.

\(S_{3}\) simmetrik gruppa. \(H = \left\{ e,\begin{pmatrix}
1 & 2 & 3 \\
2 & 3 & 1
\end{pmatrix},\begin{pmatrix}
1 & 2 & 3 \\
3 & 1 & 2
\end{pmatrix} \right\}\) \(S_{3}\) ning qism gruppasi boladi. \(S_{3}\) ning \(H\) qism gruppasi yordaminda barcha chap qo\textquotesingle shni sinflarin tuzing.

Bo`sh bo`lmagan\(X\) to`plamining barcha qism to`plamlarinen tuzilgan \(P(X)\) sistema berilgan bo\textquotesingle lsin . Unda \((P(x),\Delta)\) gruppa bolishin isbotlang. Bunda\(\Delta\) amal simmetrik ayirma amali.

Aytaylik \((G,*)\) gruppa va \(a,b \in G\) bo\textquotesingle lsin . Unda \(a*b = b*a^{- 1}\) va \(b*a = a*b^{- 1}\) bo\textquotesingle lsin . Unda \(a^{4} = b^{4} = e\) bolishin isbotlang.

\(\left( \mathbb{Z}_{8}, +_{8} \right)\) chegirmalar sinfi bo\textquotesingle lsin . \(H = \left\{ \overline{0},\overline{4} \right\}\) normal qism gruppasi bolsa, Unda \(S_{3}/H\)ni toping.

Aytaylik \((G,*)\) gruppa va \(a,b \in G\) bo\textquotesingle lsin . \(a^{2} = e\) va \(a*b^{4}*a = b^{7}\) bo\textquotesingle lsin . Unda \(b^{33} = e\) bolishin isbotlang.

\(\left( \mathbb{Z}, + \right)\) ti \(\left( \mathbb{Z}_{n}, +_{n} \right)\) ga o\textquotesingle tkazuvchi\(f(a) = \overline{a},\ \ \ \forall a\mathbb{\in Z}\) akslantirish gomomorfizm bolishin isbotlang va uning yadrosin toping.

Aytaylik \((G,*)\) gruppa va \(a,b \in G\) bo\textquotesingle lsin . Agar \((a*b)^{2} = a^{2}*b^{2}\), \(a,b \in G\) bolsa, Unda \((G,*)\) ning komutativ bo`lishini isbotlang.

\(\mathbb{Q}\left\lbrack \sqrt{2} \right\rbrack = \{ a + b\sqrt{2}|\ a,b\mathbb{\in Q}\}\) to`plam \(+\) amalga nisbatan kommutativ gruppa bo`lishini ko`rsating.

\((\mathbb{R},*) -\)haqiyqiy sonlar to`plamida binar amal \(a*b = \frac{a + b}{2}\) ko`rinishida aniqlangan bolsa, Unda bul to`plam * amalga nisbatan gruppa bolishin isbotlang.

\(\left( \mathbb{Q}\backslash\{ 1\},\ \  \otimes \right)\)algabralik sistema \(\otimes\) amalga nisbatan gruppa tashkil etadimi? Bunda \(x \otimes y = x + y - xy\) ko`rinishida aniqlangan.

\(\left\{ a + b\sqrt{7}|a,b \in R \right\}\) to`plami maydon bo`ladimi?

\(G\) gruppasining ixtiyoriy \(a\) va \(b\) elementleri uchun \(|ab| = |ba|\) bo`lishini ko`rsating.