\(P(x) = (x - 5)^{2n + 1} + (x - 1)^{2n + 3}\) ko'phadni \(x - 3\) ga bo'lganda qoldiq \(3 \cdot 2^{3n - 4}\) bo'lsa, \(n\) ni toping.
\(P(x) = x^{4} - 2x + 2^{n + 1}\) ko'phadni \(x - 2^{n}\) ga bo'lganda qoldiq \(2^{n - 2}\) bo'lsa, \(n\) ni toping.
\(P(x + 3) = x^{2} - x + n\) bo'lsa. \(P(x - 2)\) ko'phadni \(x - 3\) ga bo'lganda qoldiq \(10\) bo'lsa, \(n\) ni toping.
\(P(x + n) = (x + n)^{3} + (x - n)^{2} + x + n + 6\) ko'phadi berilgan. \(P(x)\) ko'phadi \(x - n\) ga qoldiqsiz bo'linsa, \(n\) ni toping.
\(P(x + 3)\) ko'phadni \(x + 1\) ga bo'lganda qoldiq -3, \(Q(2x - 1)\) ko'phadni \(x - 1\)ga bo'lganda qoldiq 2 bo'lsa, \(P(x + 4) + x^{2}Q(x + 3)\) ko'phadni \(x + 2\) ga bo'lgandagi qoldiqni toping.
\(P(x + 1) + P(x - 3) = 2x^{2} - 10x + 16\) bo'lsa, \(P(x)\) ni toping.
\(P(2x - 1) + P(x - 1) = 10x^{2} - 12x + 2\) bo'lsa, \(P(x)\) ni toping.
\(P(x + 2) + P(x - 1) = - 2x^{2} - 2x + 7\) bo'lsa, \(P(x)\) ni \(x + 4\) ga bo'lgandagi qoldiqni toping.
\(P(x)\) ko'phadni \(3x^{2} - 4x + 1\) ga bo'lganimizda qoldiq \(6x - 11\) bo'lsa, \(P(x)\) ko'phadni \(3x - 1\)ga bo'lganda qoldiqni toping.
\(P(x) = x^{33} - 2ax^{21} + x^{8} + 8\) ko'phadi berilgan. \(a\) ning qaysi qiymati uchun \(P(x)\) ko'phadi \(x + 1\) ga qoldiqsiz bo'liadi?
++++
Quyidagi mulohazani ixtiyoriy natural son uchun matematik induksiya metodi yordamida isbotlang: \(1 \cdot 2 + 2 \cdot 3 + 3 \cdot 4 + \ldots + n \cdot (n + 1) = \frac{n \cdot (n + 1) \cdot (n + 2)}{3}\).
Quyidagi mulohazani ixtiyoriy natural son uchun matematik induksiya metodi yordamida isbotlang: \(\frac{1}{4 \cdot 5} + \frac{1}{5 \cdot 6} + \frac{1}{6 \cdot 7} + \ldots + \frac{1}{(n + 3) \cdot (n + 4)} = \frac{n}{4 \cdot (n + 4)}\).
Quyidagi mulohazani ixtiyoriy natural son uchun matematik induksiya metodi yordamida isbotlang: \(\frac{1}{1 \cdot 4} + \frac{1}{4 \cdot 7} + \frac{1}{7 \cdot 10} + \ldots + \frac{1}{(3n - 2) \cdot (3n + 1)} = \frac{n}{(3n + 1)}\).
Quyidagi mulohazani ixtiyoriy natural son uchun matematik induksiya metodi yordamida isbotlang: \(1 \cdot 1! + 2 \cdot 2! + 3 \cdot 3! + \ldots + n \cdot n! = (n + 1)! - 1\).
Quyidagi mulohazani ixtiyoriy natural son uchun matematik induksiya metodi yordamida isbotlang: \(2^{2} + 6^{2} + \ldots + (4n - 2)^{2} = \frac{4n(2n - 1)(2n + 1)}{3}\).
Quyidagi mulohazani ixtiyoriy natural son uchun matematik induksiya metodi yordamida isbotlang: \(1^{2} + 2^{2} + 3^{2} + ... + n^{2} = \frac{n(n + 1)(2n + 1)}{6}\);
Quyidagi mulohazani ixtiyoriy natural son uchun matematik induksiya metodi yordamida isbotlang: \(1^{2} + 3^{2} + 5^{2} + ... + (2n - 1)^{2} = \frac{n\left( 4n^{2} - 1 \right)}{3}\);
Quyidagi mulohazani ixtiyoriy natural son uchun matematik induksiya metodi yordamida isbotlang: \(1^{3} + 2^{3} + 3^{3} + ... + n^{3} = \left( \frac{n(n + 1)}{2} \right)^{2}\);
Quyidagi mulohazani ixtiyoriy natural son uchun matematik induksiya metodi yordamida isbotlang: \(1 \cdot 2 + 2 \cdot 3 + 3 \cdot 4 + ... + n(n + 1) = \frac{n(n + 1)(n + 2)}{3}\);
Quyidagi mulohazani ixtiyoriy natural son uchun matematik induksiya metodi yordamida isbotlang: \(\left( 1 - \frac{1}{4} \right)\left( 1 - \frac{1}{9} \right)...\left( 1 - \frac{1}{n^{2}} \right) = \frac{n + 1}{2n}\), \(n \geq 2\)
Quyidagi mulohazani ixtiyoriy natural son uchun matematik induksiya metodi yordamida isbotlang: \(\frac{1}{1 \cdot 5} + \frac{1}{5 \cdot 9} + ... + \frac{1}{(4n - 3)(4n + 1)} = \frac{n}{4n + 1}\);
++++
Quyidagi mulohazani ixtiyoriy natural son uchun matematik induksiya metodi yordamida isbotlang: \(n^{3} + (n + 1)^{3} + (n + 2)^{3}\) soni 9 ga karrali ;
Quyidagi mulohazani ixtiyoriy natural son uchun matematik induksiya metodi yordamida isbotlang: \(5^{2n + 1} + 3^{n + 2} \cdot 2^{n - 1}\) soni 19 ga karrali ;
Quyidagi mulohazani ixtiyoriy natural son uchun matematik induksiya metodi yordamida isbotlang: \(5^{n + 2} + 26 \cdot 5^{n} + 8^{2n + 1}\) soni 59 ga karrali;
Quyidagi mulohazani ixtiyoriy natural son uchun matematik induksiya metodi yordamida isbotlang: \(7^{n} - 1\) soni 6 ga karrali;
Quyidagi mulohazani ixtiyoriy natural son uchun matematik induksiya metodi yordamida isbotlang: \(5^{n} - 4n + 15\) soni 16 ga karrali ;
Quyidagi mulohazani ixtiyoriy natural son uchun matematik induksiya metodi yordamida isbotlang: \(n\left( 2n^{2} - 3n + 1 \right)\) soni 6 ga karrali ;
Quyidagi mulohazani ixtiyoriy natural son uchun matematik induksiya metodi yordamida isbotlang: \(2n^{3} + 3n^{2} + 7n\) soni 6 ga karrali ;
Quyidagi mulohazani ixtiyoriy natural son uchun matematik induksiya metodi yordamida isbotlang:\(6^{2n - 2} + 3^{n + 1} + 3^{n - 1}\) soni 11 karrali ;
Quyidagi mulohazani ixtiyoriy natural son uchun matematik induksiya metodi yordamida isbotlang: \(5 \cdot 2^{3n - 2} + 3^{3n - 1}\) soni 19 ga karrali